<resources>
    <color name="white">#FFFFFF</color>

    <string name="app_name">Guinyote</string>
    <string name="action_settings">Settings</string>
    <string name="preference_file_key">manyosoft.guinyote.PREFERENCE_FILE_KEY</string>
    <!-- Strings used for fragments for navigation -->
    <string name="menu_principal">First Fragment</string>
    <string name="manu_online">Second Fragment</string>
    <string name="next">Next</string>
    <string name="previous">Previous</string>

    <string name="hello_first_fragment">Hello first fragment</string>
    <string name="hello_second_fragment">Hello second fragment. Arg: %1$s</string>
    <!-- MENU PRINCIPAL -->
    <string name="juego">Guiñote</string>
    <string name="jugar_solo">Jugar Solo</string>
    <string name="jugar_online">Jugar Online</string>
    <string name="perfil">Perfil</string>
    <!-- MENU ONLINE -->
    <string name="juego_online">Online</string>
    <string name="crear_partida">Crear una partida</string>
    <string name="unirse_sala">Unirse a una sala</string>
    <string name="entrar_al_torneo">Entrar al torneo</string>
    <string name="logo_de_la_empresa">Logo de la empresa</string>

    <!-- REGISTRO -->
    <string name="Usuario">Usuario</string>
    <string name="Contraseña">Contraseña</string>
    <string name="Ubicacion">Ubicacion</string>
    <string name="Email">email</string>
    <string name="Acceder">ACCEDER</string>
    <string name="Crear_cuenta">CREAR CUENTA</string>

    <!-- MENU USUARIO -->
    <string name="EQUIPO">EQUIPO</string>
    <string name="RESULTADO">RESULTADO</string>
    <string name="PUNTOS">PUNTOS</string>
    <string name="DURACION">DURACION</string>
    <string name="buscarUsuario">Escriba un usuario...</string>
    <string name="seleccionCartas">Seleccione el reverso</string>
    <string name="seleccionTapete">Seleccione el tapete</string>

    <!-- LISTADO PARTIDAS -->
    <string name="introduccir_codigo">Introduza el código de la partida</string>
    <string name="buscar_partida">Buscar</string>
    <string name="back_button_description">Back button</string>
    <string name="settings_button_description">Preferencias</string>

    <!-- Creacion PARTIDAS -->
    <string name="crearPartida">CREAR PARTIDA</string>
    <string name="nombreSala">Introduzca el nombre de la sala:</string>
    <string name="publica">Pública:</string>
    <string name="nombre">Nombre</string>

    <!-- SELECCION EQUIPO -->
    <string name="Hueco">------</string>
    <string name="Error">Error</string>
    <string name="Join">Unirse</string>
    <string name="Full">Equipo lleno</string>

    <!-- TABLERO DE JUEGO -->
    <string name="pausarPartida">Solicitar pausa</string>
    <string name="cantar">Cantar</string>
    <string name="noCantar">No cantar</string>
    <string name="cambiar">Cambiar carta</string>
    <string name="noCambiar">No Cambiar</string>
    <string name="fin_partida">La partida ha finalizado</string>
    <string name="volver">Volver al menu principal</string>
    <string name="parejaGanadora">¡Has ganado! </string>
    <string name="parejaPerdedora">La próxima será </string>
    <string name="back_button">Back button</string>
    <string name="votar_pausa">Votar pausa</string>
    <string name="votar_no_pausa">Votar no pausa</string>
    <string name="partidaPausada">La partida ha sido pausada</string>

    <!-- REGLAAAAAAAAAAS -->
    <string name="reglasFuente"> Fuente: Ludoteka.com</string>

    <string name="reglasOrigen"> El Guiñote es un juego de baraja española perteneciente a la amplia familia del
    tute, juegos en los que se trata de ir consiguiendo bazas, con un palo dominante
    o palo de triunfo. El guiñote está especialmente arraigado en Aragón y algunas
    zonas de Navarra y Castilla.</string>

    <string name="reglasDescripcion"> Se trata de un juego de baraja española de 40 cartas. Se juega entre cuatro
    personas, formando dos parejas. Dado que las reglas son en muchos aspectos
    muy similares a las del Tute, en la explicación de las mismas se harán referencias
    a este último juego.</string>

    <string name="reglasObjetivo"> El objetivo general del juego es conseguir ganar antes que la pareja rival el
    número de cotos pactado inicialmente, cotos constituidos a su vez por el 3
    puntos/manos ganadoras. El objetivo concreto para ganar cada una de esas
    manos es sumar el mayor número de puntos posible con las cartas ganadas
    en cada baza para superar los 100 tantos necesarios para ganarla. Habrá que
    intentar llevarse un gran número de bazas que reúnen cartas con la puntuación
    más alta posible. A estos efectos el valor de cada carta es el que sigue: As (11
    puntos), Tres (10 puntos), Rey (4 puntos), Sota (3 puntos) y Caballo (2 puntos).
    El resto de cartas no tienen valor puntuable.
    Existe una jerarquía entre las cartas de un mismo palo de cara a saber cuál
    es la carta que vence en cada una de las bazas. Es la siguiente, de mayor a
    menor: As, Tres, Rey, Sota, Caballo, Siete, Seis, Cinco, Cuatro y Dos. A su vez
    existe una jerarquía entre palos: el palo de mayor rango es el de triunfo (cambia
    en cada mano), en segundo lugar está el palo de salida (cambia en cada baza),
    y finalmente están los dos palos restantes.</string>

    <string name="reglasDesarrollo">Cada mano tiene dos fases bien diferenciadas. Una primera fase en la que las
    reglas son muy similares a las del juego de la Brisca y una segunda en la que
    las reglas son muy similares al propio juego del Tute.</string>

    <string name="comienzo">Se echa a suertes para saber quién es el que reparte por primera vez y quién es
    mano (el que se sitúe a la derecha del que reparte).
    En las siguientes manos será mano el jugador situado a la derecha de quien
    se llevó las diez de últimas en la mano anterior.
    En cada mano el que reparte dará a cortar la baraja al jugador situado a
    su izquierda, y seguidamente repartirá 6 cartas a cada jugador una a una y de
    izquierda a derecha. Cuando haya terminado de repartir las cartas, levantará la
    siguiente dejándola visible junto al mazo durante toda la mano: esa carta será
    la que pinte, la que marque el triunfo en esa mano.
    Cada una de las manos consta de 10 bazas. Una baza es el conjunto de
    cartas (una por cada jugador) que lanzan sobre el tapete los jugadores en su
    turno respectivo. Cada vez que se completa una baza habrá un jugador que la
    gana, que se la lleva.</string>

    <string name="primeraFase">Mientras queden cartas en el mazo (durante las cuatro primeras manos), el que
    va de mano echará al centro del tapete una de sus cartas (la que él quiera), y
    los demás, de izquierda a derecha, deberán echar una más cada uno, la que ellos
    quieran, sin limitaciones u obligaciones de ningún tipo respecto a cuál echar.</string>

    <string name="recogerBazas">La baza se la llevará el jugador que hubiera echado la carta más alta del palo de
    triunfo, y si no hay triunfos sobre el tapete, la carta más alta del palo de salida.
    En las bazas sucesivas, dentro de una misma mano, el jugador que se ha
    llevado la última baza es el que empezará lanzando la 1ª carta de la baza siguiente.
    Antes de lanzar nuevamente las cartas para jugar una nueva baza, todos los
    jugadores tomarán una carta de encima del mazo, empezando por el que ganó
    la baza anterior, de forma que siempre tengan seis cartas en la mano.</string>

    <string name="cambioCartas">Cuando un jugador tuviera en su mano durante el juego el siete del palo de
    triunfo, podrá cambiarlo por la carta que pinte si ésta fuera una carta de valor
    (As, Tres, Rey, Sota o Caballo). Este cambio podrá hacerse justo tras haber
    ganado una baza y antes de proceder a robar la carta correspondiente del mazo.
    Para obtener el cambio de carta debe pulsarse en cualquier momento la carta
    que marca el triunfo, de modo que el programa realiza el cambio en cuanto éste
    es posible</string>
     <string name="faseArrastre">Lógicamente, conforme avance el juego en una mano, las cartas del mazo se
    acabarán y llegará un momento en que no habrá cartas para robar: en las seis
    últimas bazas se jugará sólo con las cartas que tuvieran en la mano. Cuando las
    cartas del mazo se acaban, el último jugador toma la carta que señala el palo
    de triunfo.
    En esta fase cambian las normas en cuanto a obligatoriedad al echar cartas,
    pasando a utilizar las normas del tute (con alguna pequeña diferencia). El jugador que hubiera ganado la última baza de la fase anterior echa al centro del
    tapete una de sus cartas (la que él quiera), que será la que indique el palo de
    salida de esa baza, y los demás, de izquierda a derecha, deberán echar una más
    cada uno, siguiendo las reglas siguientes:</string>

    <string name="caso1">- Obligación de montar y de asistir: si un jugador, en su turno, tuviera
    cartas del palo de salida estará obligado a ASISTIR (echar carta de ese
    palo), y además, si pudiera, a MONTAR (echar una carta del palo de
    salida que supere a las cartas que están sobre el tapete).</string>

    <string name="caso2">- Obligación de fallar: si un jugador, en su turno, no pudiera asistir (no
    tuviera carta del palo de salida) deberá FALLAR (echar una carta del
    palo de triunfo) siempre que superase a las que hubiera sobre el tapete.</string>

    <string name="caso3">- Si la baza la va ganando la pareja no hay obligación de montar ni fallar, sino tan sólo la obligación de asistir al palo de salida. Esta es una
    particularidad que distingue al Guiñote del Tute en esta fase del juego.</string>

    <string name="caso4">- Si un jugador no tuviera cartas para asistir ni para fallar superando las
    cartas del tapete, podrá entonces echar la carta que quiera.</string>

    <string name="caso5">- La baza se la llevará el jugador que hubiera echado la carta más alta en
    la jerarquía arriba indicada.</string>

    <string name="caso6">- En las bazas sucesivas, dentro de una misma mano, el jugador que se ha
    llevado la última baza es el que empezará lanzando la 1ª carta de la baza
    siguiente.</string>
    <string name="canticos">Durante el desarrollo de la mano, si un jugador tuviera el rey y la sota de un
    mismo palo, podrá realizar un cántico, es lo que se denomina cantar las 40 (si
    se trata de la sota y el rey del palo de triunfo) o cantar las 20 (si se trata de
    rey y sota de cualquier otro palo). Deberá indicar tal circunstancia precisando
    el palo en el que canta las 20 (20 en oros, copas, espadas o bastos) o si canta las40 bastará que lo indique sin necesidad de indicar el palo, ya que en cada mano
    sólo existe un palo de triunfo. Si el cántico se hace durante la fase de arrastre,
    no es necesario indicar el palo del que se trata, salvo que así lo solicite el propio
    compañero, en cuyo caso sí deberá indicarse el palo concreto.
    Los cánticos asignan los tantos que indican sus nombres (20 ó 40) a efectos
    del recuento final de la mano.
    Los cánticos pueden realizarse cuando la propia pareja ha realizado la última
    baza.</string>

    <string name="puntuacionBaza1">Una vez que se han completado todas las bazas de una mano, se procederá al
    recuento de los puntos obtenidos por cada jugador en esa mano por las bazas
    ganadas, que se sumarán a los ya obtenidos por razón de los cánticos.
    Los tantos serán sumados a todos los efectos por parejas.
    La pareja que hubiera llevado la última baza de una mano sumará 10 tantos
    más (10 de últimas)
    El número total de puntos que suman las cartas de la baraja es 120. Lógicamente, además, en todas las manos habrá 10 puntos de últimas. Por otro lado,
    el máximo de puntos posible por razón de los cánticos es 100.
    La pareja que supere los 100 tantos ganará la mano.
    Si ambas parejas superan dicha cantidad no gana necesariamente la qué más
    tantos haya obtenido:</string>

    <string name="puntuacionBaza2">Si una pareja no alcanza 30 puntos sin contar los cantes, pierde.</string>

    <string name="puntuacionBaza3">Si ambas parejas además de superar los 100 tantos, superan los 30 tantos
    sin contar los cantes, gana quien se lleva las 10 últimas.</string>

    <string name="puntuacionBaza4">Si ninguna de las parejas supera los 100 tantos en una mano se jugará una
    mano más llamada ”de vueltas”. No es preciso que en la mano de vuelta sean
    jugadas todas las cartas, sino que el ganador de cada baza tiene la opción de
    anunciar que ha superado los 100 puntos, dándola así por finalizada. Si efectivamente, sumando los puntos de la mano anterior, supera los 100 puntos, la mano
    es suya; en caso contrario, será para la pareja oponente.</string>

    <string name="reglasFinal">Gana la partida aquella pareja que antes consiga alcanzar el número de cotos
    pactado inicialmente, formado a su vez por tres manos/puntos.</string>

</resources>